【P牌短故】《是咁的，我有從鏡中看到平行世界的能力》

大家知道甚麼是平行世界嗎？
簡單來解釋就是在二選一中被放棄的這個世界，即是我們接觸不了的世界。

「畢竟放棄的是你自己…還這麼在意幹麼？」
「不想的話便一開始選第二條路吧？」
「為何選擇那個會後悔的選擇？」

以上的漂亮話好聽嗎？

白痴嗎？"有早知就無乞衣啦"！
知不知道為甚麼只有“後悔”而沒有“前悔”？
因為明知會“前悔”的話還有誰故意去做？
所以只有“後悔”這隻字，是事後才會覺得不甘心，想改變當時…

而我正正就活在一個“充滿後悔”的人生中。
因為我可以從鏡子等看到另一個世界，那個跟我的選擇不同的「我」在的世界。

當我每次一作出選擇後，鏡中的「我」便再不是我，變成那個被放棄的我。
然後我便可以從鏡中看到另一個結果，只可以看著，改變不了甚麼…

是個沒有甚麼用的能力，因為只能看著，又改變不了現世…
還帶給了我不少後悔，每次看到自己放棄了一些好機會，就忍不住的後悔，不甘心自己錯失了好機會，討厭現今的自己…

於是我忍夠了…
得不到理想的將來的話？那現今存在的意義是甚麼？是沒有呀…

我站在了工業大廈的天台上，一上到去就下雨。

大佬呀！真係連個天都唔鐘意我？

我站在了天台的邊緣，微微細雨似幼針般落在我身上，弄濕了而已，又不是真的針…我反而想雨是真正的針。
這樣我還不用費力跳下去…

不好意思啦，另一個世界的我，另一個張樹仁，我死的話，你也會死吧？應該…
沒有死到的話就忘記我的道歉吧。

而我不小心腳一滑，全身向著街道方向前傾了。

眼睛看著無人的街道，耳朵和鼻子彷彿失去了知覺，身軀感受著重力把自己拉倒，本來空白的腦袋像一張白紙瞬間被墨水侵蝕染上了黑色般。

等等…果然好害怕…
我或許還未想死…
我嘗試用力將重心向後，但可能已經太遲了…

但突然一股力把我從懸浮拉回了天台的地上。

我們兩人都坐在地版上，任由衣服弄濕…
清楚一看，是一個挺漂亮的女生把我拉了回來，年紀的話應該比我大…

「幸好趕及了…」她話音剛落便一巴掌摑在了我的臉上。
「好痛…」

「想自殺是不是瘋了啊？明明還在生存的話便活下去啊！」她向我吼了。
「跟我來吧，我會聽你的故事。」她捉起了我的手便走著。

但在這刻我也發現了，我看著水洼上的倒影，竟然沒有映照出她的身影…

但是她帶我去了一間咖啡店時，她的倒影又出現回來了，到底怎樣一回事？

「你喝甚麼啊？我請客。」她微笑的把餐牌放在桌上，傳到我面前。

我打開了餐牌，嘩~原來在咖啡店喝東西都挺貴的…
我也不好意思的點了一杯咖啡牛奶，已經是最便宜的…

「麻煩你一杯咖啡牛奶和一杯溫水！」她幫我下了單。
「你不喝…嗎？」我小聲的問向了她。

「我喝咖啡會想睡，就聽不到你的故事了。」

然後我真的和她談了兩個小時多，和她説話很舒服….她也肯願意的聽我吐苦水。

而我沒有提及過能力的事，因為真的對談話沒有幫助。
只說了自己做錯過的選擇們和為此後悔的事。

學投資被推薦兩隻股票，我就買中虧蝕嗰隻；
想讀理科但入咗商科，結果喺銀行做啲無聊工；
沒有向在喜歡的女生表白，而遺憾到現在…
如此類推。

而平行世界的我每次正正相反的得到了幸福。
看著真的不好受，為甚麼痛苦的都是我？

不過吐了不少苦水的確舒服不少。

「那你有沒有聽過關於人生的全觀圖理論啊？」她問向了我。

「沒有呀，好像很深奥…」

「一點也不困難！有人假設人的人生是一個大四邊一樣的平行四邊形般….」
「欸？」

「先把話聽完！形狀由一個決定出現兩個選擇，而那兩個選擇會是同一結果，這就是人生的一個事件。不斷疊上去便會形成一個大的平行四邊形。」

「那有可能？」我接觸過平行世界，一聽就知道不可能，不同決定便會有不同的果。

「那生和死呢？決定就是生活態度，兩個選擇是生活得快樂和不快樂，結果都會死，那正不是我們的現實嗎？」

「我們的選擇在人生前段會不斷出現，但到後段便會越來越少，因為決定早已做出，那個時候只需要接受結果而已。」

她看一看錶後便說：

「我是時候要走了，這是我的名片。」

她遞給我她的名片，原來她的名字是周息生，還要是一名醫生。

周醫生轉身打算離開時，我拉著了她並説。
「今天很感謝你！我叫張樹仁。」
「樹仁嗎？不是挺好的名字嗎？想感謝我的話下次到你請客吧。」

「一言為定！」
説後她便笑著付錢離開了。

這時我看一看地下的反光地板，應該是我拒絕了下一次請客的世界。
但她在那個世界也只是笑著的走了。
這就是她剛提的理論嗎？

話雖已經約好了她，但約去哪裡好？
我只是一個IVE出身，她卻是一個醫生…
身份的差距使我迷茫，雖然我本來就沒有約過女生外出…

她是個喝咖啡會想睡的人，所以咖啡廳已經出局。
她是醫生，高級餐廳可能吃習慣了，加上我沒有錢。
還是找點可以兩個人一起玩要的地方吧…

而最後我決定約周醫生到長洲一日遊，畢竟香港的遊樂場太貴了…
幸好她也贊成，我們也約了在下下週六去，那天她才有空。

看到她答應的時候我雀躍了一下，好像是第一次便約女生外出便成功，成功率100%呀。
還是個美人，沒想到我到了22歲才會約女生。

不過還是挺期待的…

終於到了這天，期待已久的這天。

我和她相約在碼頭，一起出發到長洲。
她今天穿了一條白色的連身裙，裙邊有一片簿紗，有著花的圖案。而腳穿著了一對白色的綁帶涼鞋。
畫面會不會太美？

而她剛上船不久便睡著了，可能是昨晚也有工作吧？醫護人員真是辛苦…

我把自己的牛仔外套蓋在她身上，讓她好睡一點，畢竟夏天的船上冷氣挺大的，船程雖不長，但也免得讓她傷風。
但不知不覺我也睡著了…

當我醒來時，船已經到了長洲。
而更驚人的是周醫生她竟然靠著我繼續睡著。

我嘗試叫醒她，但她在我叫她後突然流了淚。

嚇得我趕緊道歉，而她也醒了，看著不斷在道歉的我一頭霧水，直至她摸到了自己的淚水，才不經意的笑了。

「那個….剛才周醫生為甚麼哭了？」我和她走在長洲的街道。

「因為我正在做好夢。」

「好夢也哭？」

「就因為是好的夢才會哭，因為知道一醒就消失…」她消沉了一下。

「還有不要叫我周醫生吧，我現在不是醫生啊。」

「周小姐？」
「零分重作！」

「生姐？」
「零分重作！！」

「息生姐？」
「給你一半分吧，不要叫我姐。」

「息生？」
「一百分！走吧，樹仁。」

然後我和她逛了不少檔攤和店舖，邊吃邊走。
她意外的吃得多，由其是海鮮。

「息生你這麼喜歡吃的話買點回去吧。」
「不買~這些曬乾的海鮮很不健康的。」
「但剛才你也吃了不少吧？」
「一次半次吧了，不健康可是長時才會形成的。」

我跟她從早上玩到黄昏，感覺是我人生最開心的一人，整天都顧著息生，連平行世界的我也懶理。

或者我一開始便不應該理會吧？那個不會跟我交錯的世界。

這一切也多虧息生，要不是她，便不會有現在的我。

我真的很…感激？好像不對？情感應更加強烈的，懂的詞語少真的很麻煩。

「喜歡…」我不小心把這個字説了出口。
「欸。」她停下了腳步。

「樹仁你剛才說了甚麼…？」她有點口震的說著。
反正她都聽到了，張樹仁你就做一次真男人吧！

「我是説我張樹仁喜歡周息生你！」我在海旁邊大吼了。

突然她卻用帶有點愁息的微笑並說著：

「你不用迫自己喜歡我的…」

「不是的！我真的很喜歡你的。跟你一起很自在和開心，除去你救了我以外，我還是很喜歡你，想跟你永遠一起。」

「抱歉，我不能跟你永遠一起。」她低下了頭。

「為甚麼？是我哪裡不好嗎？我會改的，我知道自己的身份和你也配不上…」

「不是的…是我自己的問題…」

「我有大腸癌。」

一陣海風吹過，把她的話清楚的心帶進了我的耳朵。

「甚麼…你是在說謊吧？為了拒絕我…」

「不…是真的。」

「那要不坐下談一下吧？」她苦笑著提議了。
「好吧…」我無理由在這裏拒絕吧？

我和她買了些小食和啤酒，坐在海旁上談了起來。

「大腸癌喝酒可以嗎？」我問了她。
「沒關係吧，開心一下。」

「那個…樹仁你知道我是醫生吧？」
「嗯。」

「在香港當醫生可是十分辛苦的，工作壓力大，食又不定時，寢息又不定時。」

「當了使人健康的醫生卻弄壞了自己的身體，很諷刺吧？」

「當我發現自己得了大腸癌時，我卻不太震驚，可能自己面對得多這些情況吧？或者是早已猜到這樣的結果吧。」

「但我那時也不想放棄，辭了工不斷去做化療，但是後來越做越痛苦，想著反正結局都是死去，還不如現在死去吧。」

「於是我就在那天台遇到你了，張樹仁，當時我看見你快跌下去，表情卻十分害怕，身體拼命向後撐，我就知道你並不想死，便把你救下了。」

「不是的話，估計我也在你跳下去後，跟著跳下去了吧…」

「所以我的命也是樹仁你救回來的。」

那終於説明到那天在天台的平行世界裏看不到她的身影了…

「現今還能在樹仁你一起我也過得很快樂，跟你一起的回憶是我的寶物之一，多謝你陪我這個命已不久的人，但可惜我不能回應你的感情，因為對你來說一定不會是好結局。」

她的話說得十分正確…
現在增加留戀的話，只會在分離時更加痛苦而已。

但我心裏卻想否定，十分想否定，不…一定要否定！

這可能是明知可能會後悔的決定…但我覺得現在不説也會後悔…

今次就大家一起提前後悔吧，平行世界的我…

「那不要放棄化療吧…」
「一起活下去吧…」
「我會一世在你身邊，即使你不想…」

「這樣好嗎？樹仁你知道癌症的康復機率有多低嗎？」

「我不知道啊，我就是個白痴，但是這個白痴就想一直跟你一起。」
「息生，你願意陪這個白痴一起走下去嗎？」

「樹仁…」
她衝過來抱著了我。

「多謝你…多謝你…」她小聲地哭著在我耳邊說了。
「我才要多謝你啊…」我輕輕拍著她的背安慰著她。

「所以…這個我要沒收！」我拿走了她手中的那罐啤酒。

「啊…我的啤酒。」「就一罐啤酒而已…」

「不行！這歸我了。」我一口氣把她的酒灌完。

「以後妳還要好好安養腸胃啊…嗝！」

之後我斷片了，想裝大男人但忘記自己酒量超差，真的超柒…

結果後來據息生她說，因為我怎樣叫也叫不醒，令我們錯過了尾班船，要留在長洲過一晚。

我一醒已在陌生房間的床上，頭還有少許痛，而旁邊正是息生睡在我旁邊。
嚇得我馬上彈起來，我看看窗外已經是清晨了。

「昨晚到底發生了甚麼事…？」我抱著頭自言自語，想努力想起昨晚的事，但一用腦便頭痛…

「樹仁你很嘈呀…」息生被我弄醒了。

「抱歉…昨晚我喝醉了嗎？」
「嗯。」

「之後有發生了甚麼嗎？」
「好過份…難道昨晚你對我做的事都忘了嗎？」

欸！！！聽到這句話我馬上看看自己的衣服，沒有問題。再看看她的衣服，也很整齊呀…

「那我昨晚…到底…做了甚麼呀…？」
「不告訴你~讓你心痒一下作懲罰吧。」
希望我沒有做些失禮的事吧…

「但你記得你說過的話吧？」她有點慌的看著我。
「和你的約定我怎會忘記。」
「太好了…」她鬆了一口氣。

我等息生她整一整理儀容，便一起坐早班船離開了。
幸好今天是星期日，銀行不用上班…
在船上她又睡著了，真的這樣累嗎？

或許是她把話都說出來後，身體特別放鬆吧…
但在大約船程大半的時候，她突然驚醒了一下，看著我的臉一下後，又把眼閉上了。

息生她應該很怕吧，我和她的事只是自己的夢的話…
難得以為能有人能支撐自己和留在身邊，卻是虛幻的，這是多麼心痛啊…
為了讓她不再怕，於是我在她耳邊小聲地説了：

「這不是夢啊，張樹仁不會消失的…」

聽到這句話後，她微笑的繼續睡了…

而我便要開始兌現承諾，查一查大腸癌是甚麼。
待會要問一問息生的大腸癌的期數。
先幫她做好飲食規劃吧…不看着她應該會放任自己。
但船程真的太短了，完全不夠時間思考便已經到了中環。

息生醒後便看見在為她的事做功課，便說了：
「樹仁你真的很為我着想，多謝你…」
「不用客氣，我們還要一起一輩子的。」

「那樣的話…你會跟我一起住嗎？」她問向了我。
息生她這麼進取嗎，這麼快便同居…
不過的確會更方便我照顧她，而我都很想在她一起。

「當然，不然如何照顧你啊。」

她露出了高興的表情，便拿出手機把地址傳給了我。

之後我們下船就在碼頭分別，各回各家。
而我回到家後便馬上收拾了些行李，準備住在息生的家。

而老爸看到我收拾行李便問我去哪裡。
「去女朋友家一起住呀…」
「你何時有了女朋友的？你這樣子也有女朋友。」老爸嘲笑了我。

「我長得像你才一直沒有女朋友，快讓開。」
我已收拾完打算離開。
「那你對人家好一點啊，難得人家會要你…」

「少嘮叨…」我已走出了家門。
「有空便帶她回來啊！」他在走廊大叫了。

幸好我家兩老都管不嚴，還是一對有點樂觀得蠢的夫妻。

不過都避開說出息生患癌的事吧，即使是他們般的樂觀笨蛋都可能反對吧…

然後我終於到了息生家的門前，但按鈴需要的勇氣意外的大…

我一不小心便變成了連擊，使鈴響了幾下。

「用不用這麼心急呀…亅
這是她開門後的第一句話，嘴邊帶一點微笑。

她住在私人樓宇，一個人住的話地方算大…
裝潢以黑白為主，給人一種舒適、有空間的感覺。

但是問題來了，這裏超亂啊…